\documentclass{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc} % Allows the usage of non-english characters
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usetheme[progressbar=frametitle,
background=dark]{metropolis}           % Use metropolis theme

\title{Be Safe: usa Software Libre}
\date{13 de Agosto 2021}

\author{Emmanuel Arias - emmanuelarias30@protonmail.com}


\begin{document}
  \maketitle
  \begin{frame}
  	\centering{{\Large Disclaimer}}        
  \end{frame}
  
  \section{Me presento}
  \begin{frame}{Me presento}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.7\linewidth]{images/linkedin}
		\label{fig:linkedin}
	\end{figure}
  \end{frame}

  \begin{frame}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.5\linewidth]{images/debian-logo}
		\label{fig:debian-logo}
	\end{figure}
  \end{frame}

  \begin{frame}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.7\linewidth]{images/ian}
		\label{fig:ian}
	\end{figure}
  \end{frame}

  \begin{frame}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.5\linewidth]{images/debian-tree}
		\label{fig:debian-tree}
	\end{figure}
  \end{frame}

  \begin{frame}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=1\linewidth]{images/debconf19}
		\label{fig:debconf19}
	\end{figure}

  \end{frame}

 \begin{frame} 
    \begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.7\linewidth]{images/emma}
		\label{fig:emma}
	\end{figure}
 \end{frame}

\begin{frame}
    {\LARGE python-docs-es}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.5\linewidth]{images/python-docs-es}
		\label{fig:python-docs-es}
	\end{figure}
\end{frame}

 \begin{frame} 
  	Y otros....
  	\begin{itemize}
  		\item CPython
  		\item pytest
  		\item pip
  		\item ....
  	\end{itemize}
  \end{frame}

\section{¿Qué es el Software Libre?}
\begin{frame}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=1\linewidth]{images/richard}
		\caption{Richard Stallman}
		\label{fig:richard}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
	\centering{{\Large 4 libertades básicas del software}}        
\end{frame}

\begin{frame}
	\begin{itemize}
			\item {\Large Libertad 0: libertad de \textbf{usar} el programa, con cualquier propósito (uso).} 
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
	\begin{itemize}
		\item {\Large Libertad 1: libertad de \textbf{estudiar} cómo funciona el programa y modificarlo, adaptándolo a las propias necesidades (estudio).} 
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
	\begin{itemize}
		\item {\Large Libertad 2: la libertad de \textbf{distribuir} copias del programa, con lo cual se puede ayudar a otros usuarios (distribución). }
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
	\begin{itemize}
		\item {\Large Libertad 3: la libertad de \textbf{mejorar} el programa y hacer públicas esas mejoras a los demás, de modo que toda la comunidad se beneficie (mejora).} 
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
	\centering \Large Libre no es igual a gratis
\end{frame}

\section{Open Source - Código Abierto}
\begin{frame}
 
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{../2019/EILAR/presentation/images/opensource}
	\label{fig:opensource}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.5\linewidth]{../2019/EILAR/presentation/images/eric}
		\caption{Eric Raymond}
		\label{fig:eric}
	\end{figure}
\end{frame}

\section{Free Software vs Open Source}

\section{FOSS vs Software Privativo}
	\begin{frame}
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\includegraphics[width=1\linewidth]{images/Wbad}
			\label{fig:wbad}
		\end{figure}
	\end{frame}

	\begin{frame}
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\includegraphics[width=0.7\linewidth]{images/WXPEOL}
			\label{fig:wxpeol}
		\end{figure}
	\end{frame}

\begin{frame}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1\linewidth]{images/W7PEOL}
	\label{fig:w7peol}
\end{figure}
\end{frame}


\begin{frame}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{../2019/EILAR/presentation/images/tux}
	\label{fig:tux}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{../2019/EILAR/presentation/images/linus}
	\caption{Linus Torvalds}
	\label{fig:linus}
\end{figure}	
\end{frame}

\begin{frame}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=1\linewidth]{images/linux_in_apple}
		\label{fig:linuxinapple}
	\end{figure}
\end{frame}

\section{Software Libre y Educación}
\begin{frame}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=1\linewidth]{images/conectar_maldad}
		\label{fig:conectarmaldad}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=1\linewidth]{images/huayra}
		\label{fig:huayra}
	\end{figure}
\end{frame}
\begin{frame}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.7\linewidth]{images/juanamanso}
		\caption{Plan Federal Juana Manso}
		\label{fig:juanamanso}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
	\centering \Large ¿Qué pasa en la Universidad?
\end{frame}

\begin{frame}
	\centering \Large Pero no todo es malo...
\end{frame}

\begin{frame}
	\centering \Large ¿Y en La Rioja que pasa?
\end{frame}

\begin{frame}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.7\linewidth]{images/juanrodriguez}
		\caption{Juan Elías Rodríguez}
		\label{fig:juanrodriguez}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.7\linewidth]{images/polotecnologico}
		\label{fig:polotecnologico}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.7\linewidth]{images/historia_clinica}
		\label{fig:historiaclinica}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
	Grupo de Usuarios de Software Libre en La Rioja - Telegram
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.7\linewidth]{images/tme_grupo}
		\label{fig:tmegrupo}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
	\centering \Large Conclusiones
\end{frame}

\begin{frame}
	\centering \Large Muchas Gracias\\
	emmanuelarias30@protonmail.com\\
	@eamanu
\end{frame}

\end{document}